求救!台灣入台證一問

小弟曾經申請過台灣居留證（讀書），之後係未領取張證之前已經放棄無讀（得張紙）
咁居留期授權到2018年

咁最近買左機票想去台灣玩，但網上申請入台證時話我有居留權，唔比整入台證

咁我打過去金鐘果邊 佢話要先寄信去台灣取消居留證先可以用觀光身份申請入台證去台灣
現有居留證因為唔係讀書唔用得

我打算聽朝一早就去
有無巴絲試過 一般要搞幾耐？
機票買左18號

求分享

而家先黎問。

張機票都係琴日先買
無諗過會唔比申請

身邊無人試過

巴打你知？

唔知呀。 機票轉日子啦

聽朝過去問下點先

重有無巴打知

咁咪用居留權入境囉....

因為係讀書用 而家無讀 所以唔用得

呢方面問過金鐘果邊

唯一可以做就係等佢寄信過去申請取消居留權 再整返觀光用台證

個關員會知你無讀？

睇出入境紀錄都知啦

淨係整台證我記得都要兩個星期左右，如果唔係香港出世
香港出世就易搞

香港出世同非香港出世有咩分別

香港出生直程唔洗預時間搞 一print 就係

而家講緊佢台灣仲有居留身分，唔關邊度出世事
唔通照用居留證闖關當遊轉機河咩

都關事嘅，如果台北當局17號先cancel倒舊台証，咁18號就可以直接行(香港出世的話)

根據規則呢 你因為留學而有居留證
如果你休學或退學等原因失去僑生身分
你必須去移民處申請出境 並係證件批核落黎十天內出境
移民處會幫你取消居留權及居留證

假設你無做既個手續 而你又有居留證係身而台灣確定你有居留權，咁你就可以駁下直接以居留證入境

但你連證留證都無拎，當然你要取消居留權先可以再用旅客身份入境

搭單問 想問下香港出世 第一次申請係咪可以上網申請?